窮人唔好...? 烏干達媽「24年狂生44胎」

根據《鏡報》報導，現年42歲的烏干達媽媽娜芭坦姬（Mariam Nabatanzi），12歲那年結婚，嫁給了大她28歲的丈夫，婚後第一年先是產下一對雙胞胎，之後不斷過著懷孕生產日子，24年來至少懷孕16次，至今生下44個孩子，其中包含5對雙胞胎、4對三胞胎、5對四胞胎，只有2次只生一胎。

娜芭坦姬發現自己比常人更容易受孕，日前赴醫院求助，才發現罹患罕見遺傳疾病，卵巢尺寸異常大且功能發達，可能在一個周期內，就能釋放出多顆卵子，致使受孕機會增加。醫師警告她別再生了，擔心她若服用避孕藥，恐對身體造成影響，40歲那年她決定將子宮摘除，以消除再度懷孕風險。

娜芭坦姬生下的44個孩子中，有6人不幸夭折，僅剩38個孩子存活下來，因為家中人口眾多，致使家庭經濟陷入困境，一家人擠在4間狹窄房子，但床舖根本睡不下，有些孩子只能被迫睡在地上。

但悲慘的是，娜芭坦姬5年前被丈夫拋棄，不得不獨自撫養這些孩子長大成人，她要求每個孩子都要學會做家事，其中23歲長子伊萬(Ivan Kibuka)更被迫輟學賺錢來分擔家計，但他並未因此埋怨母親，反而懂事地說：「媽媽被壓垮了，工作壓得她喘不過氣來，我們盡己所能幫助她，比如做飯和洗衣，但她仍然承擔著整個家庭的負擔，我很心疼她。」

根據世界銀行統計，全球家庭平均孩子的生育數是2.4位，但在烏干達卻平均生育5.6位，這在非洲排名第二。

4對三胞胎、5對四胞胎

痴撚線

意外懷孕

所以窮人之所以窮
根本係自己做成

你班傻閪仲走去捐宣明會幫佢哋

uganda forever

然後ngo叫人捐錢俾佢哋

生左成村人出嚟

咒胎9相圖

U姦她 forever

越窮生越多

由於實在是太會生了，直到40歲那年，被醫師強制摘除子宮。

罹患罕見遺傳疾病
卵巢尺寸異常大且功能發達
+
排卵係女性發情期
+
10日排卵一次

神啊！
我搵到男子天堂同少子化解決既辦法

我要個個女人都患病
水龍敬天堂

醫師

除扑嘢無娛樂